[余茂春畀料]美國政府近期把「中共」和「中國」區分，引起中國官媒屢次反駁

大家點睇
字眼上真係對中共咁重要?
我地要唔要跟?

講到中美合作係中共主導引起
又好似誇張左少少

Peter比料

其實中国=中共
根本係成個支那嘅人都有份製造出嚟
分開中国同中共只係俾班仆街支那人走出嚟話自己係無辜

明居正路線
反中共 不反中國人

提提大家 美國係好少對‘國家’宣戰
多數係對‘政權‘宣戰

美國總統特朗普上任後，美國政府對中國戰略轉向，最近更試圖將「中共政權」和「中國人民」區別看待，中方對此強烈批評。美媒揭開決策內幕，美方這一重大政策轉向，原來出自一名華裔智囊－－生於中國的余茂春。據說，余深受國務卿蓬佩奧的倚重。

美國政府近期把「中共」和「中國」區分，引起中國官媒屢次反駁。人民日報社旗下《環球時報》再發表評論，直指「中共早已與中國社會深度融為一體」，美國把兩者區分是誤判。

環時再批 把中共與中國區分是誤判

美國政府把「中共」和「中國」區分的決策過程如何？美國《華盛頓時報（The Washington Times）》稍早前獨家專訪了余茂春（Miles Yu），，提供了部份答案；同時，並披露這位學者出身的華裔智囊，其對中國政權的觀點是如何受到特朗普政府重視。

報道說，57歲的余茂春是蓬佩奧（Mike Pompeo）的首席對中國政策和規劃顧問，是美國國務院7樓那些充滿傳奇的政策規劃人士其中重要一員，也是美國外交政策的頂層人物，距蓬佩奧的辦公室僅幾步之遙。

蓬佩奧讚揚余茂春「是我團隊的核心。在面對中共挑戰時，這個團隊對我提出建議，以及如何保障我們的自由」。

據報道，過去3年，余茂春一直是特朗普政府重塑美國對華政策的幕後重臣，其中將中國重新定義為美國最重要的戰略對手。對於華府的對華新政，余茂春稱為「原則性現實主義」。

余茂春生於中國 八十年代留學美國

除了蓬佩奧，被歸為對華鷹派的美國國務院亞太事務助卿史迪威（David Stilwell）也對余茂春推崇備至，讚揚「余茂春先生是國寶」，並說「他了解民主與專制統治之間的區別，並且能比我認識的任何人更好地解釋它」。

白宮方面，低調但在對華政策上深具影響力的國家安全副顧問博明（Matt Pottinger）則說余茂春是特朗普政府外交政策團隊的「寶貴資源」。

一早就要，而家就係比支共攬住班強國人，變咗命運共同體，以為冇咗支國就會亡國

曾親歷文化大革命的余茂春1980年代赴美求學。據指當年是因為私下聽到美國之音（VOA）播放前總統列根的演說而受到啟發，並留學美國。

余茂春曾就讀美國史瓦摩爾學院（Swarthmore College），1994年從柏克萊獲得博士學位後，成為美國海軍學院的教授，為數百名未來的海軍軍官教授中國和軍事歷史。他以前的一些學生目前在美國國防部和國務院擔任與中國事務有關的職務，仍尊稱他為「余教授」。

他告訴華盛頓時報，「教導美國自由和民主的捍衛者既是榮幸又是特權」，「它完全滿足了我在1980年代初受朗奴．列根（Ronald Reagan）啟發的思想追求。」

據稱蓬佩奧非常依重余 博明稱他是「寶」

報道引述余茂春說，美國政府自1970年代與北京建立關係以來，華府對影響兩國關係方向的能力顯得過分自信。

冷戰時期的美國決策者讚揚打「中國牌」的策略，這個策略使華府親近北京藉以打壓蘇聯。但余茂春認為，在現實中，是打「美國牌」的中國為自身謀取好處並損害了美國利益。

他並提到，美國高層官員在聲明中經常提到「中國人」，而未區分清楚中國人民和共產黨專政的政權。

余茂春還表示，美國對華另個重大缺陷是政治和政策菁英未能正確衡量北京的弱點和脆弱性，並採取相應合理政策。

余茂春主張把中共與中國區分

他稱，「實際上，中共政權的核心是脆弱而軟弱的，它害怕自己的人民，偏執地臆想來自西方特別是美國的對抗」。

報道引述分析人士說，余茂春對中國堅定、現實的評估，目前終於在美國外交政策中得到應有的重視。

美國「紐約時報」日前報道，美國正考慮對中共黨員祭出旅行禁令。美媒對余茂春的介紹近日引起中國方面的注意，經常對涉外事務發表看法的《環球時報》總編輯胡錫進形容他是「在美國制定惡毒的對華政策中扮演重要角色的華裔學者」。

紅媒經濟日報文章可以全篇po
唔好幫佢賺click rate

明明係要滿足美國嘅種族平權左膠 關你中共官方乜嘢事？

中共係咪中國
咪睇下共產黨有冇能力鎖國囉
做到咪北朝鮮
做唔到就東歐

點解對中共就要人提醒

對日本宣戰： The imperial Government of Japan
對德國宣戰：The government of Germany

對伊拉克係授權動武：Joint Resolution to authorize the use of United States Armed Forces against Iraq

敵人反對的

分化對家
始終9千萬vs13億

呢個應該由民國開始就有咁既人民心態

對國家宣戰法理上係入侵
對政權宣戰係解放受該國政權壓迫嘅人民

一般係唔將國家同政權分開
而一但美國將你嘅國家同政權分開睇
就代表佢搵緊理由去做瓜你

要分果陣佢就自己會分架啦 支共最叻搬龍門 合體分體速度仲快過三一萬能俠

站在道德高地

只有5毛先想將中共=中國.

美國都咁玩就知,想將中國共產黨管治權利除去.
好心你地班友就跟叫中共,唔好再叫中國!!

美國又錯方向
支共=支那=支畜
they are all guilty

Push

踩正支共死穴，你話支唔支持？

啱呀，制裁9千萬中共黨人只係14億人裡一小撮極端激進份子，對絕大部分中國人無影響㗎，做乜要反？

General Spalding好撐HK 佢住過支國 識中文
但somehow好似對支畜仲有D幻想
(定係只係口講點都要)
美國人幾時可以明白支畜無一個是無辜的

名為解放人民，到時被壓迫嘅人民會帶路兼送上領導首級

贊同

曲啦
去得美國，基本上一定有花花地底

no, 你睇佢一向都係呢個講法
steve bannon呢D都係
好強調CCP is evil, chinese are good ppl
真係no eye see

美帝想扶植接班人
睇下有冇高等華人&低端人口心領神會

我覺得都係技倆黎
因為真係好難exclude哂咁多人
玩下花招
我又唔信真係會咁天真

推光復香港 時代革命

余茂春
可以話係全世界最有影響力既華人

Agger 成班柒頭仲喺度討論「中國人全部都係抵死」根本就錯撚哂重點

中國和共產中國其實也要區分

但美國人就真係咁天真
支共先可以去到今日
睇下仲有幾多左膠話咩china good, US evil

應用communist china,而唔係 china

吹嘅啫 你知我知 大家都知
中國人邊會有呢種民族精神
真係打起上黎
實一盤散沙咁

要睇佢制裁夠唔夠大力，香港咁多年一直中共同平民分開，諗住用大愛感化佢地，結果有板你睇，但美國用拳頭唔用大愛暫時睇好似真係有用，不過都要睇定D先，畢竟失敗過一次，我對支那人既奴性唔感希望

分化對家你地識條撚咩

別人反對代表d咩呀？

仲問跟唔跟？落重注跟啦！人地分化咁叻係時候同我地過兩招

其實正常
二戰時美國都係針對納粹
唔係德國人

咁「中共」的確應該同「中國」分開喎

係人都知強國人大部分都未開化，但係唔靠支國人內部推翻支共，支共好難滅亡，事實上支共唔滅亡，香港唔會有民主，不過之後就會有班人屌鳩人大中國膠

正正係咁
我先迷茫
明明就係香港玩左中共=/=中國
即係64晚會

呢年香港人開始接受中共=中國
宜家又比人話唔應該
我諗我地真係要認真討論下
邊個先對香港好

分化左敵人先成唔成功都無壞處

不嬲中國=/=中共

班連登仔真係唔識政治
唔通美國直接公開話針對中國人咩
講出嚟就好爽 但係有冇諗過後果？

宜家係想討論
香港人應該分返開兩者
定繼續將佢地捆綁

又唔係叫你真係同「中國人」講心。
分化咋嘛，點都有so 架戰略上。

=日日教育中國人：中共唔代表你，你係獨立個體，你唔洗受中共一樣懲罰制裁。come on baby

佢哋要出師有名

仲邊會分架
德國行軍國主義
可以係當軍民一體
好多城市炸撚到仆街呀
而家嘅德國好多城市都幾乎新起
日本下場仲慘 用原子彈添

國家資本主義不合時宜

冇咩所謂
打起上嚟就唔會分

香港人要咁諗
但係美國佬無可能砌晒成個中國
只要中共散左，剩低就會係一盤散沙

中共不等於中國

但中國人唔等於中共worr。

你想入共產黨都得一小攝中國人入到喺一個好例子。

唔通你又話美國人喺共和黨人咩

所以咁俱分幾好，又可內部分裂。

差既係武力，支那人自私，唔識感恩，大愛只會係比人當水魚，但拳頭唔同，佢自私既本性反而會變成武器，至於會唔會變漏洞就要睇執行，畢竟處罰唔同感化，有話語權，簡單來講，邊個有罪邊個無罪係美國決定，唔想變有罪就要迎合美國

切割支共同支那關係，對美國有利
佢要搞鳩支共政權，但唔係要消滅成個支那

呢d未玩外交手段，拿世界既認同，道德高地，根本支共黨員有成億，加埋d屋企人差唔多去到支共國人口一半咁制！

拉一派打一派，以其人之道 還治其人之身

一早就分左，早年彭斯段演講

對美國立場嚟講要分開.
咁先有道德高地去做嘢.

至於做起上嚟係咪影響到非中共嘅中國人, who cares?

清晰左好多
因為大家將來既文宣要調整下方向

7 2 1 唔見人！
Twitter 戰線需要你
We Want You！

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

入嚟一齊做任務，推任務，整圖

希望大家將來既文宣要調整下方向

BTW對支那人來講，中共既武力其實更大，所以work唔work都要睇支那人夠唔夠自私自私到一人去美國唔理全家死絶

遲下中国玩完應該會有大把牆頭草話自己係中國人，
所有衰野就入哂中共數

美國呢招都順手搞搞美國國土入面班中共黨員

係。
正確睇法。

要把「共產黨員」同「民眾」分開！

推

而家支那就係美帝搞出嚟嘅，正如ISIS，所以滅支係刻不容緩，只要滅咗班共匪，下面班14億蝗就會自相殘殺，群雄割據，然後建立聯邦政府先係符合人類文明發展，大統一思想只會障礙文明發展，百家爭鳴互助互理先係合理。

美國點會唔知
呢個方法可以分化中共同中國人， 而且可以避免畀中共分化美國內部， 美國華裔亞裔

其實係要分開返 中共不代表中國 因為佢唔係人民選出黎 要隔撚開佢地

連登仔最鐘意推中國人去共產黨度
成日支那支那咁叫

以佢地嘅習性，將中共同中國分開，咁中共黨員被制裁個陣班中國人就會割蓆兼落井下石推班黨員出嚟保平安
美國一話要禁中共黨員入境，就多咗一堆人搵退黨資料

共和黨同共產黨冇咩可比性

痴撚線!
[反共不反中 到頭一場空]
就算共產黨收皮,新政府都係另一獨裁高厭冚家剷政權!中國人本質根本同阿拉伯人非洲人一樣!

我知，但係2個都係執政黨。
喺中國咁得意立條政黨安全法，想人民將國同黨同埋一齊

左膠即刻講不出聲

共狗平時玩開拉一派打一派呢d低級分化
美國用返呢招打佢地
平時中共只係用開高壓政策同消息封鎖黎頂住反對聲音
梗係淆到仆街人民會群起分裂
淨係處理退黨撚同逃兵都有排搞

連登仔： 挑 中共咪中國囉 中國人咪中共人權囉 美帝on 9
政治潔癖

tankies就算啦
我又唔信咁high rank都會咁
希望都唔會係咁

舊年有人提出嘅時候就俾人話 大中華膠
依家美帝咁做就調整方向

明明早一年可以做嘅嘢 政治潔癖結果遲左成年
美帝權威啲做左再跟機係輕鬆好多
但係咪一定要美帝做左先跟機

佢地成日都分開架啦
我twitter不嬲都唔撚分
本質上都係咁撚邪惡

心裏面知道中國人＝中共就得 唔洗講出來
緊跟美帝路線

眼見tankies真係唔少
& 仲有好L多左膠真係唔知支共可以邪惡到點咁
最簡單huawei tiktok單野
已經好多人一味話 only because TikTok kid embarrassed him
US can't compete with Huawei & is afraid

個腦已經壞左
無論你講咩都無用
因為佢地已經唔係同你講道理
其實同小粉紅差唔多，唔俾鐵拳教訓下係唔知死

然後就係出現另一個政權

呢招好堅

你估美國政府好似連登仔咁咩，你淨係屌中共係魔鬼人地都同意，辣埋平民咪少咗國際支持。而且又可以分化中共同中國人。

所以先話要制裁中共既官員唔比佢走
但一般市民走得
先攪到有退黨潮
分化幾成功

要搞掂呢班俾中共洗咗腦嘅中國人起碼要30年時間反洗腦

文革遺害太深

之前中國都有將美國政府同美國人民分開黎講

+1 一早叫左好耐

但係根本就一柒樣

但係班政治高手要區分，可能係我呢D學前班未了解到嘅，道德高地? 真係咁重要?

冇咁奴性嘅民族又點會孕育到一個又一個皇帝

on9,唔將中國同中共區分,
即係焗10幾億人同中共一齊對抗美國,
美國有無一咁蠢
中共就係千方百計將中國人同中共縛埋一齊,話自己等於10幾億人

一直覺得美國唔支持台獨，係想有需要時，借中華民國接收大陸

大中華膠

冇問題，利用中國人狡猾投機嘅流氓心理孤立共產黨唔會有代價。

當然重要

個人覺得係最有可能發生嘅可能性

上年同樣時間 品蔥已經有建議過香港人要咁做, 但冇咩人跟...

台灣本地人想唔想先？反而覺得國民黨啲行為先最想反攻大陸，台灣大部份政黨都行本土化，如果支共喺大陸情勢有變，國民黨就名正言順

策略上認同

但唔會覺得中國人係咩好野

最好同中共一齊消失

中國網民在微博贊好.

不嬲都係事實

姓余都特別勁
所羅門

比你生活係中共國
唔通講話反共
比人即拉

你見到譚耀宗講野
係唔係又代表晒全部香港人？

早已融為一體？
咁禁埋中國人民囉

假設支共冧咗，中国自然就四分五裂，然後國際好自然會推"中華民國"接管。至於你話台灣人想唔想，呢個真係好難答，不過一舊原本都叫做屬於自己嘅肥肉，有攞返嘅機會會放棄？

係時候叛變

呢嗰post大部份人都認同強國人大部分都未開化，仲有好重奴性同崇拜威權性格，應該只有國民黨先有號召力同正當性，到時台灣如果係民進黨領導緊，強國人未必接受，好可能只接收福建沿岸地區